其實呢個世上係咪真係冇人識安慰人?

情況A:
A: 我失戀
B: be happy
然後已經唔理你失戀單野, 開始講自己野

情況B:
A: 我比人炒魷
B: 好平常姐，呢個世界上好多人都有不幸既經歷嫁啦，你睇下非洲D人連食都冇得食

情況C:
A: 其實我想讀文科，但係我老豆話文科仔冇前途要我揀理科
B: 理科先正喎 我鐘意理科 blah blah blah...

最後, 其實唔講好過講? 講完嬲多兩錢重

agger

唉, 其實係咪根本對人有期望呢件事都係愚蠢?

你 = 情況A
你朋友唔話你唔代表你個處理方法岩, 可能人地只係收埋費事嘈

講完睇到對方講埋D咁既野, 自己更加唔開心多兩錢

Agger 想知點先安慰到一個人

唔識安慰人果d仆街黎

唔係咁易

我真係有朋友識安慰人
不過佢係俾意見
而啲意見你係會覺得有用嘅

其實你去搵人講唔開心
都係想講下發洩下搵人認同下咁
諗真啲都知其實冇咩說話安慰到自己
所以搵到人聽你講我覺得已經好好

其實我都係想你比我feel到你有同理心, 你會同情下我 心靈上支持下我姐, 最簡單講句"加油 唔好唔開心啦 你仲有我嘛" 都已經幾窩心, 講真 安慰下人又唔洗成本又比到溫暖人, 點解咁小事都唔做, 反而講埋果d野博乜? 有時情緒好差果陣見到咁真係嬲到想屌佢

唉, 雖然安慰唔係義務, 但都冇必要講埋果D野丫, 果D根本反而令到人更加唔開心

我應該係你口中果d人

通常如果有人同我呻，
我真係俾唔到反應
都係齋聽
因為我成日覺得都發生左，可以點？
你唔開心最後都係靠你自己調節心態
我講咩都冇用

但係見到果D咩 "好多人都好不幸" "我反而覺得咁仲好啦" etc, 真係好難控制到自己情緒

針唔吉到肉唔知痛，唔好期望人地可以有咩同理心，所有野都係靠自己。

之後就會變做鬥慘大會

「唔好唔開心啦」係廢話黎

你做到就唔會搵人呻啦
一陣你聽到又會話人冇同情你，
冇站喺你立場諗

其實你一句說話show到比對方你肯聽佢傾訴 你會陪住佢共渡時艱 等佢唔會有孤立無援既感覺已經好好, 搵把口講幾句又冇cost又幫到人, 又令對方對你好感上升, 根本雙嬴, 咁都肯做

聽人訴苦果陣有時都唔知講咩好

不過自己訴苦果陣 其實都係想有個人
可以專心 正正經經咁 聽下我既心事姐
唔要求比咩建議 但唔好hea住聽我廢UP

唔好唔開心同後面果句你仲有我嘛係一個package黎, 我自己聽到會覺得窩心
好多時候訴苦根本唔係想得到解決方法, 而只係想尋求心靈上既慰藉, 你地呢d反而加重人地負能量

情況A = hea9你

屌I know that feel bro

好嘅聆聽者唔代係好嘅傾訴者，所以我好明白安慰人嘅角色，而有啲case係唔需要比意見只係需要聽就夠

利申以前想做社工

我好叻安慰人，多數安慰到床上

老馮安慰你？

其實聽我呻下已經好夠
寧願你笑返件事都哈好講廢話

冇錯, 其實講白d, 訴苦既人只係想有個人認同佢諒解佢明白佢
ok, 我當你真係唔明佢有幾唔開心, 咁最易既咪靜靜地聽對方講, 盡量順住佢唔會開口及著脷囉
屌你做乜撚野變左鬥慘大會同埋講如果我係你我反而覺得開心 呢d咁既19野姐?

唔好開口及著脷

問題係個個都會同你鬥慘

你同人訴苦
搞到人地要挖自己個傷口黎同你鬥慘
咁咪係一種自私
有咩咪自己吞左佢囉 唔好搞到人

拎自己出黎鬥慘都冇咁炆, 最炆係一句個個都會不幸 個個都會遇到慘既事嫁啦
咩意思? 姐係我冇資格唔開心? 屌

再講落去咪又係問你"點解你唔乜乜乜呀
叫左你聽我講架啦"
或者乜鳩野"其實有時你以為既壞事，可能係好事，會令你成長"呢啲鳩話囉

人人都不幸咁係咪個個都無權唔開心 講依句安慰人嗰啲人點解講得出口

其他人我唔知, 但對於我黎講, 只要聽到佢講
"我明嫁, 唔好唔開心啦, 仲有我丫嘛"
"我會聽你講嫁, 你有咩唔開心就講啦"
"咁我陪住你啦, 等你好返d為止"

總之類似既說話, 比我覺得自己有人願意聽自己陪自己分擔就已經好夠

但講1樓果d野真係反而加重負擔

可能我黑仔啦, 我識親既朋友一係情況B 一係情況C, 所以先好奇係咪冇人識安慰人

我有朋友識安慰
又唔係話安慰
至少會聽你呻
會支持你咁

最怕係講幾句安慰說話令對方沉溺左去唔開心，盲目地因為堅持某啲諗法而唔開心，或者依賴左你不斷咁重複呻同一樣野。最後其實咩都係靠自己面對，可能平常心唔好期望對方太多會好啲

肯聽同言語上支持已經夠嫁啦

恭喜你有好朋友

其實大部分人朋友都係咁
情況a真係好朋友黎

係, 我有一個朋友係情況A果個, 難聽D講我已經覺得佢係爛橙入面最好果個

都好想死 完全唔俾機會人講

我覺得佢根本冇心聽你講, 都話明冇希望仲叫你等 個gg簡直係hea覆既典範

都係爛嫁啦, 最多話A = 曾俊華, B = 林鄭, C = 梁振英, 最多叫lesser evil

都係 我都鍾意同果個朋友傾
其他人一係時覆時唔覆
一係就令你嬲多幾錢

自慰算數啦

咁又唔怪得人, 始終唔係個個都識得企喺人地角度諗.
唯有搵返D啱channel ge傾

期望? 我覺得好多時事實會推翻期望, 可能睇輕D在乎少D會開心D

有時人地同我講自己唔開心
我都會諗點答先好
好驚做左爛橙

我真係嬲 問佢g乜嘢

參考下
其實係華人社會太抑壓情感
覺得負面情感係衰嘢，選擇性無視佢

樓主同啲西港女一樣咁撚煩

我覺得如果真係唔識既話, 最簡單同對方講你肯聆聽, 然後盡量順住佢唔好批判佢唔好反駁佢
批判同反駁係大忌, 對方搵你訴苦起碼證明佢信任你, 期望你會明白佢, 你批判佢只會令信任破滅, 雙方都係輸家

比著我都屌佢啦, 咁最後佢點講?

證明對方當你唔重要

我fd又係一樣
哦完你幾句就自說自話
我講野又專登係咁cut我話題

至親入左院
唔理男定女想搵人比下溫暖支持姐
真係咁難咩
次次都係我安慰人聆聽者角色

其實我諗一句「我喺度」又或者「屌，飲啦」已經好夠
題外話 唔知點解個社會好似當左「唔開心」呢個情緒係怪物，安慰人其中一句成日聽到嘅就係「唔好喊啦」「唔好唔開心啦」，但係有開心就有唔開心架啦，唔開心就係俾你知道有啲野唔妥/要處理/有情緒需要宣洩，完全係冇問題兼超級重要嘅，你成世都開心嘅，我仲驚。所以inside out有咁大迴響冇錯係件好事，但其實我覺得好可悲

咁搵我傾
利申，讀過心理輔導

呢種情況就唔關唔識安慰人事，就係自私淨係想講自己野，唔想知你既野

tg: irenerara

我甚至覺得唔開心多過開心既先係正常人，因為呢個世界既本質根本就係醜成日做到好開心好樂觀既人根本係虛偽、自欺欺人

屌 中間果度未打哂就按錯制出左，算 懶得再打

我只可以話人生一定有開心唔開心 至於個比重係幾多就因人而異 不過對我就唔開心多過開心好多架啦 不過我反而覺得 咁先至突顯到開心嘅可貴
呢啲又係性善論性惡論嘅分別 冇得講 只係觀點與角度嘅唔同 不過我覺得悲觀的確係貼地啲 同埋悲觀亦唔代表會唔開心 只係睇法唔到
btw你想揾人傾嘅我好歡迎 不過聽朝先覆到你

訓醒先同你傾計，好眼訓

不了，今日事今日了，我呢一刻需要人傾下，聽日d負面情緒就消散了

散左唔代表處理左 只係你擺埋左喺一邊 然後儲儲埋埋就pk咁

都儲左廿幾年啦，其實內心都知唔可以期望有人明自己，只係擺脫唔到感性始終好渴望有人明

係人都想有人明 正常不過 都儲左廿幾年 點解唔可以聽日傾 更何況都過左12點 算叫做過左尋日

好 咁到時傾下 如果唔係真心就唔好了 我好易對人上心

有時我已經唔敢奢求有人安慰我 搵到個樹窿聽下我發牢騷已經好開心

最撚簡單

人地呻完 當"屌 我老細又無理取鬧 點點點"
聽完一大輪
你就話 啊 你老細點點點呀 辛苦哂你啦

好多時佢地唔係想解決 係想有人知發生緊咩事
解決方法都唔好亂比
萬一講唔中 佢心目中解決方法 會更衰

所以要人安慰既都係垃圾

好多野我都係硬食
我知好多人關心我
但我好硬頸 我唔想搞到人陪我sad

樓主，其實當時呢三個情況
你聽到佢地咁既回應之後
你點樣再去回應返佢地？

身邊曾經最fd嗰個就係情況A
每次同佢講啲開心嘢又好唔開心嘅嘢都好
只要佢覺得冇興趣 就會講咗一兩句再講自己嘢
試過之前勁心情低落咁搵佢呻 又係咁
佢自己唔開心失戀 我都有陪佢傾咗好耐啦

我做

坦白講
情況A果個我就算 當冇事
B同C我真係忍唔住爆seed鬧佢地
但當然班仆街係唔覺得自己有問題屌返我轉頭啦

齋聽就幫到好多啦

證明你既事佢完全冇興趣，其實我覺得冇問題，因為人都係自私淨係會關心自既事，但我都會做下樣關心下人，你可以話我偽善，但偽善下可以雙贏何樂而不為？

多謝曬Ching

true，冇成本又比到溫暖人，咁都唔肯做既人幾撚仆街

情況D:
A: 我好窮, 無哂錢
B: 你都叫窮, 我仲窮呀, (然後講自己點窮法) :(

然後鬥窮...

作為一個大愛撚 係非常樂意聆聽身邊嘅人
盡量收埋自己嘅負能量
不過對於最close嗰個就會想講 但佢唔想聽
佢連門面功夫都唔做下

真係唔識
佢話想我分享啲經驗俾佢等佢知應該點做
但佢面對嘅嘢我根本冇經歷過
我憑我有嘅經驗講佢又話我唔明
我氹下佢搞下笑又話唔受依套
搞到我更無助越黎越怕同佢溝通

有時預著一啲冇同理心既人
同住呢啲人訴苦真係好慘
又或者佢地唔係唔明你感受
但就偏偏中意將你既感受踐踏

既然佢咁唔理你感受, 點解你會當佢係最close?

如果係咁難搞既情況, 不如直接問佢想你點, 但態度一定要和善 唔好你炆返轉頭
btw, 其實我覺得呢D野係雙向, 如果你唔開心果陣佢都會陪返你咁我就覺得值得, 如果永遠只有你單方面對佢好咁就唔洗咁上心, 但都係唔好講果D幸災樂禍既野

小弟, 毒得太耐, 情感麻木左..
唔識安慰人係其中一樣

最慘係偏偏多數人都係咁, 基於自私自我中心係人既本性

其實唔識安慰人某程度上都係唔識同人溝通既一種特徵, 唔識同人溝通導致人地覺得同你相處唔開心, 再導致冇人埋你身最後變成毒

自問唔識安慰人 但係就好願意聆聽同傾計
有時見到朋友真係好諗唔開 傷心 好灰
通常我都會問候下佢 起碼有人同你傾下/可以出黎飲標杯野食個飯 但係佢地通常覆兩三句/唔覆/Hea覆 又或者當你係想八卦 自此真係發覺問黎都無用哂氣 又想人關心你又環當人係衰人 咁你不如收埋自己啦

我唔會啊，我都唔知幾渴望有人關心自己，你d朋友on9姐

同佢識得最耐最熟吖嘛 佢仲話我係佢閏蜜添

我都可以話你係我閨蜜，你信唔信？

其實所謂嘅安慰人除左陪住佢 聽佢訴下苦 認同下佢之外都冇咩可以做

更大可能係佢地根本唔care你開心定唔開心
邊個會想接受負能量
記住人類係自私的你就明哂

Hello點呀你 當然可以傾下 只要你唔介意我係絲嘅話

垃圾先要人安慰

要人安慰你 仲要比你評論下安慰得好唔好

辦法總比困難多

揾個社工朋友傾下
佢地有一套的

sor, 我屋企有人做社工, 同佢講親野實嘈交, 把口賤到仆街

呢d朋友唔可以深交
頂多係酒肉朋友

擅唔擅長安慰人係ㄧ回事
但如果係有心幫你解困
你會睇得出
就算安慰唔到都好
一定唔會好似你上述例子咁講廢話

btw,其實最終解決困難都係靠你自己
唔洗太在意佢地點
學習堅强啲,獨立啲仲好啦

咁樣好唔尊重對方既感受
無同理心
不解温柔

有麻煩一定唔會揾你

你肯用心去聽都唔錯啦
已有好過轉移視線,講廢話

當然知得自己先幫到自己, 但人就係咁嫁啦, 會有脆弱既時候, 淨係想呢種時候有個人陪下自己

推開話題係最高境界既安慰
令到你唔再諗本身件事 情況A

情況B叫你活在當下

情況C人地分享緊自己既觀點

我已經灰曬機，個D所謂朋友仲要以為我好既名義屌多我幾下，好似慌屌我唔死咁

講黎聽下, 我比D溫暖你

每個人失落個陣
當自責或者埋怨點解會咁嘅時候
其實個心已經有咗個肯定嘅答案係到

但係呢個答案
自己係無法接受
你會好想否定呢個答案

就譬如話我依家想追嗰個女仔
搞到我依家好痛苦好難受
我知有個原因點解我會追唔到個女仔
我無法接受
但同時我無法唔承認

然後我會走同人傾
同人呻
得到嘅就係
「係咁架啦，個個人都係咁架啦」
「傻嘅為咗個女仔搞成咁」
「呢啲嘢好講緣分係你就係你」
「換個第二條女啦」
講呢啲廢話有撚用咩？

我要佢地講得中我嘅內心答案
講得中嘅
我就會係不停流淚係咁喊

連登有愛 Ching有無telegram？費事自爆

irenerara

嗰啲唔講好過講嘅廢話「唔好唔開心啦」「大把人慘過你」「係咁㗎啦預咗㗎啦」
真係聽到衰多兩錢重

其實搵得都係想有人聽自己呻表示明白
靜靜地聽佢講下認同下 令自己覺得呢種悲傷唔係得自己一個明同面對 已經好好
而唔係一開始就理性judge
方法道理唔係未諗過 而係嗰一刻負面情緒太過洶湧 凌駕理性
我夠知失戀大撚把世界 我夠知條路係我揀
而家我唔開心 覺得壓力好大 係咪連發洩下負面情緒嘅權利都無？

所謂意見可以安撫完情緒先俾 或者其實根本唔洗
只係想搵個感性上嘅避風塘 情緒上嘅出口
講啲垃圾陳腔濫調只會令人覺得你唔耐煩 根本無心聽人講

點解d人永遠都唔識咁諗，真係辛苦到爆想搵個人令我舒服少少都搵唔到，果種無助簡直係百上加斤

根本樓主都唔識安慰人

Ching direct 咗你

家下湊仔咩
老馮安慰你咁 樓主呢種人肯定好撚柒鳩煩
你要安慰返屋企搵你老豆老母咪仲好
FD同我呻個陣我都只係聽
同時我同FD呻我都只希望佢聽完就算

我唔開心既時候都唔會想人講 你仲有我呢d on9 說話... 解決唔到問題，個痛又係度

根本樓上好多所謂安慰既說話都係自己鍾意，好多人根本唔受呢套

樓主其實係某種程度上都幾自私下
你有冇諗過人地想唔想聽架
俾面聽你放負仲要俾你條友仔彈安慰得好唔好
FD之中你都算係極品

其實問心，你地自己又好識安慰人咩？
分分鐘人地都一樣咁睇你
人地又唔係你條蟲，都唔會知講邊啲說話先解開你心情
每人會100%明你感受 知你諗法
剔除左講大把人仲慘過你 我仲慘呀
呢啲真正廢話
其實樓主講既其他情況 都無乜咁大不了